# 1. Разработка статической объектной модели предметной области

## Моделирование предметной области при помощи диаграммы классов

![class_uml](./uml/class_uml.png)

# 2. Разработка динамической объектной модели предметной области

## Моделирование предметной области при помощи диаграмм последовательностей

Диаграмма последовательностей для варианта использования **"Оформление подписки"**:

![se_uml](./uml/se_uml.png)

1. _Пользователь_ просматривает список доступных курсов
1. _Пользователь_  успешно выполняет задания курса
1. _Пользователь_ заполняет заявку на оплату курса
1. _Администратор_ получает заявку и одобряет её
1. _Пользователь_ получает уведомление с запросом платежных данных и отвечает на него
1. _Пользователь_ получает уведомление об успешной оплате и получает возможность отправить запрос на получение сертификата
1. _Пользователь_ заполняет заявку на получение сертификата
1. _Администратор_ одобряет заявку и отправляет уведомление об обновлении контактной информации пользователя
1. _Пользователь_ обновляет или подтверждает контактные данные
1. _Пользователь_ получает сертификат
1. _Пользователь_ заного просматривает список курсов

**Альтернатива:** _Пользователь получает уведомление о неправильно выполненых заданиях: Пользователь заного выполняет задания._



[Home](https://bitbucket.org/slowgit/arch/wiki/Home)